\chapter{Über neveling.net}
\label{ch:neveling}

Über die Informationsseite der empfohlenen
Partnerunternehmen\footnote{\url{https://www.inf.uni-hamburg.de/studies/bachelor/sse/industrial-internship.html}}
stieß ich auf neveling.net. Nach dem Studieren der Internetseite des Unternehmens,
entschloss ich, dass eine Internetagentur der richtige Platz sein würde,
um einen fundierten Überblick über den Arbeitsalltag eines Programmieres zu
erhalten und zeitgleich produktiv beizutragen -- letzteres bedingt durch meine
langjährige Erfahrung als selbständiger Webentwickler. Nach einem angenehmen
Vorstellungsgespräch unterschrieb ich meinen Praktikumsvertrag und begann am
03.~April~2017 eine Beschäftigung von 30~Stunden an vier Tagen pro Woche im Team
für Frontendentwicklung.
\vskip \baselineskip
Die Agentur neveling.net ist seit mehr als 15 Jahren im Bereich der
Web"=Entwicklung tätig und befindet sich aktuell (Stand \the\year) unter den 100
größten deutschen
Internet\-agenturen\footnote{\url{http://www.internetagentur-ranking.de/ranking_2017/alle.html}}.
Zum vielseitigen Kundenstamm gehören unter anderem Beiersdorf GmbH und Faber
Castell GmbH.

Das Team besteht aus über 50 Mitarbeitern, von denen ich einen Großteil
kennenlernen konnte. Ich wurde direkt in die Gemeinschaft integriert und habe
mich sehr gut mit meinen direkten Kollegen verstanden. Das mag einerseits daran
liegen, dass viele Mitarbeiter noch verhältnismäßig jung sind, aber auch daran,
dass das allgemeine soziale Klima im Büro sehr gelassen ist. Letzteres wird auch
durch das Angebot an Firmenfeiern und Ausflügen gefördert.

Auf der technischen Ebene wird neveling.net primär durch Microsoft Technologie
geprägt. So ist das eingesetzte Content Management System~(CMS)
\techref{Sitecore}{subsec:sitecore} basierend auf ASP.NET MVC und wird in der
Sprache C\# erweitert. Als Versionskontrollsoftware wird
\techref{Mercurial}{subsec:mercurial} eingesetzt.

Auf diese und weitere Technologien mit denen ich im Praktikum in Berührung kam,
wird im Laufe des Praktikumsberichtes nochmals im Detail eingegangen.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../main"
%%% End:
